{"id":355875,"date":"2024-05-03T11:37:32","date_gmt":"2024-05-03T11:37:32","guid":{"rendered":"https:\/\/praxis-noman.de\/?post_type=project&#038;p=355875"},"modified":"2025-04-11T14:26:04","modified_gmt":"2025-04-11T14:26:04","slug":"gesundheitliche-eignung-bei-verbeamtung","status":"publish","type":"project","link":"https:\/\/praxis-noman.de\/project\/gesundheitliche-eignung-bei-verbeamtung","title":{"rendered":"Gesundheitliche Eignung bei Verbeamtung"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; admin_label=&#8220;Event Section&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; use_background_color_gradient=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_direction=&#8220;90deg&#8220; background_color_gradient_stops=&#8220;rgba(244,244,244,0) 20%|#f4f4f4 50%&#8220; background_color_gradient_overlays_image=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_start=&#8220;rgba(244,244,244,0)&#8220; background_color_gradient_start_position=&#8220;20%&#8220; background_color_gradient_end=&#8220;#f4f4f4&#8243; background_color_gradient_end_position=&#8220;50%&#8220; background_image=&#8220;https:\/\/praxis-noman.de\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/online-banking-2.png&#8220; background_position=&#8220;top_center&#8220; background_vertical_offset=&#8220;50%&#8220; max_height=&#8220;700px&#8220; custom_padding=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_tablet=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_phone=&#8220;0px||0%||false|false&#8220; background_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; use_background_color_gradient_phone=&#8220;off&#8220; background_enable_image_phone=&#8220;off&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; width=&#8220;100%&#8220; width_tablet=&#8220;&#8220; width_phone=&#8220;90%&#8220; width_last_edited=&#8220;on|desktop&#8220; module_alignment=&#8220;right&#8220; module_alignment_tablet=&#8220;right&#8220; module_alignment_phone=&#8220;center&#8220; module_alignment_last_edited=&#8220;on|desktop&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.16&#8243; custom_padding=&#8220;|||&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; custom_padding__hover=&#8220;|||&#8220;][et_pb_heading title=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF90aXRsZSIsInNldHRpbmdzIjp7ImJlZm9yZSI6IiIsImFmdGVyIjoiIn19@&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;title&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; title_text_align=&#8220;center&#8220; title_font_size=&#8220;50px&#8220; min_height=&#8220;29px&#8220; title_text_align_tablet=&#8220;&#8220; title_text_align_phone=&#8220;center&#8220; title_text_align_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; title_font_size_tablet=&#8220;50px&#8220; title_font_size_phone=&#8220;30px&#8220; title_font_size_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][\/et_pb_heading][et_pb_code _builder_version=&#8220;4.27.4&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; hover_enabled=&#8220;0&#8243; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; sticky_enabled=&#8220;0&#8243;]<a href=\"https:\/\/www.doctolib.de\/praxis\/stuttgart\/praxis-noman-ashraf\/booking\/patient-insurance-sector?specialityId=1286&#038;telehealth=false&#038;placeId=practice-334154&#038;bookingFunnelSource=profile\" style=\"position:fixed;z-index:20000;top:290px;right:0;display:block;text-align:center;opacity: 0.85;background-color:#4591a8;color:#ffffff;font-size:14px;overflow:hidden;width:100px;border-radius: 4px 0 0 4px;text-decoration:none;padding:10px;line-height:1.4\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"font-size:14px\">Termin<!\u2013- [et_pb_br_holder] -\u2013> online buchen<\/span><img data-recalc-dims=\"1\" decoding=\"async\" style =\"height:15px;margin-top:10px;vertical-align:middle;width:auto\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.doctolib.de\/external_button\/doctolib-white-transparent.png?w=1080&#038;ssl=1\" alt=\"Doctolib\"><\/a>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; custom_margin=&#8220;||||false|false&#8220; custom_padding_tablet=&#8220;&#8220; custom_padding_phone=&#8220;0px||||false|false&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row column_structure=&#8220;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; width=&#8220;90%&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_cta title=&#8220;Hinweise f\u00fcr Beamtenbewerber&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Angaben_zur_gesundheitlichen_Vorgeschichte.pdf&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;#E02B20&#8243; button_bg_color=&#8220;#EDF000&#8243; button_icon=&#8220;&#x6d;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;#EDF000&#8243; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<p>Vor der Einstellung in ein Beamtenverh\u00e4ltnis pr\u00fcft die zust\u00e4ndige Einstellungs-\/Ernennungsbeh\u00f6rde, ob die Einstellungsvoraussetzungen erf\u00fcllt sind. Zu diesen geh\u00f6rt auch die gesundheitliche Eignung f\u00fcr die angestrebte Laufbahn. Hierf\u00fcr muss der Einstellungs-\/Ernennungsbeh\u00f6rde von den Bewerbern ein \u00e4rztliches Zeugnis vorgelegt werden, welches bislang von den Gesundheits\u00e4mtern ausgestellt wurde.<\/p>\n<p>Mit Inkrafttreten des Gesundheitsdienstgesetzes vom 17.12.2015 erfolgt in Baden-W\u00fcrttemberg ab dem 01.07.2016 die \u00e4rztliche Untersuchung und Erstellung \u00e4rztlicher Zeugnisse vor der Einstellung in ein Beamtenverh\u00e4ltnis grunds\u00e4tzlich durch niedergelassene oder andere approbierte \u00c4rzte.<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][et_pb_cta title=&#8220;Hinweis f\u00fcr noch nicht vollj\u00e4hrige Beamtenbewerber&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Informationsblatt_Einstellungsuntersuchung_und_Jugendarbeitsschutzgesetz.pdf&#8220; url_new_window=&#8220;on&#8220; button_text=&#8220;Informationsblatt Einstellungsuntersuchung und Jugendarbeitsschutzgesetz&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_border_width=&#8220;0px&#8220; button_icon=&#8220;&#x69;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_icon_placement=&#8220;left&#8220; button_on_hover=&#8220;off&#8220; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22button_text_color%22,%22button_icon_color%22%93}&#8220;]<\/p>\n<p><span>Ist eine Beamtenanw\u00e4rterin oder ein Beamtenanw\u00e4rter noch nicht vollj\u00e4hrig, ist nach den Regelungen des Jugendarbeitsschutzgesetzes in Verbindung mit der Arbeitszeit- und Urlaubsverordnung zus\u00e4tzlich auch eine \u00e4rztliche, arbeitsmedizinische Erstuntersuchung erforderlich (medizinischer Arbeitsschutz). Weitere Informationen hierzu finden Sie hier in dem Informationsblatt zu Einstellungsuntersuchung und Jugendarbeitsschutzgesetz.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_cta title=&#8220;Anamnesebogen&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Angaben_zur_gesundheitlichen_Vorgeschichte.pdf&#8220; url_new_window=&#8220;on&#8220; button_text=&#8220;Anamnesebogen&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_border_width=&#8220;0px&#8220; button_icon=&#8220;&#x69;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_icon_placement=&#8220;left&#8220; button_on_hover=&#8220;off&#8220; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22button_text_color%22,%22button_icon_color%22%93}&#8220;]<\/p>\n<p>Bei der Untersuchung muss ein eigener Anamnesebogen von allen Bewerbern ausgef\u00fcllt und dem untersuchenden Arzt gegeben werden. Den Anamnesebogen sowie weitere Unterlagen f\u00fcr die Einstellungsuntersuchung finden Sie hier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][et_pb_cta title=&#8220;Erkl\u00e4rung Ausschluss Behandlungsverh\u00e4ltnis&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Erklaerung_Ausschluss_Behandlungsverhaeltnis.pdf&#8220; url_new_window=&#8220;on&#8220; button_text=&#8220;Erkl\u00e4rung Ausschluss Behandlungsverh\u00e4ltnis&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_border_width=&#8220;0px&#8220; button_icon=&#8220;&#x69;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_icon_placement=&#8220;left&#8220; button_on_hover=&#8220;off&#8220; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22button_text_color%22,%22button_icon_color%22%93}&#8220;]<\/p>\n<p>Nach den Regelungen einer zwischen dem Land und der Landes\u00e4rztekammer Baden-W\u00fcrttemberg, der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung Baden-W\u00fcrttemberg sowie dem Landkreistag Baden-W\u00fcrttemberg geschlossenen Rahmenvereinbarung sollen die \u00e4rztlichen Untersuchungen und die Ausstellungen der &#8222;\u00c4rztlichen Zeugnisse&#8220; \u00fcber die gesundheitliche Eignung f\u00fcr eine Einstellung in ein Beamtenverh\u00e4ltnis nur von \u00c4rzten erfolgen, mit denen oder deren Berufsaus\u00fcbungsgemeinschaften zum Zeitpunkt der Untersuchung sowie einem Zeitraum von f\u00fcnf Jahren davor keine Behandlungsverh\u00e4ltnisse oder n\u00e4here Verwandtschaftsverh\u00e4ltnisse bestanden.<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][et_pb_cta title=&#8220;Weiteres&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Erklaerung_Ausschluss_Behandlungsverhaeltnis.pdf&#8220; url_new_window=&#8220;on&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_border_width=&#8220;0px&#8220; button_icon=&#8220;&#x69;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; button_icon_placement=&#8220;left&#8220; button_on_hover=&#8220;off&#8220; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22button_text_color%22,%22button_icon_color%22%93}&#8220;]<\/p>\n<p>Bringen Sie zu Ihrem Termin Ihren <span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>g\u00fcltigen<\/strong><\/span> Personalausweis oder Reisepass sowie Ihr Impfbuch mit.<\/p>\n<p>Sollten Sie sich nicht wohlf\u00fchlen, bitten wir Sie uns rechtzeitig dar\u00fcber zu Informieren um den Termin zu verschieben.<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][et_pb_cta title=&#8220;Kosten&#8220; button_url=&#8220;https:\/\/www.gesundheitsamt-bw.de\/fileadmin\/LGA\/_DocumentLibraries\/SiteCollectionDocuments\/05_Service\/Angaben_zur_gesundheitlichen_Vorgeschichte.pdf&#8220; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; header_level=&#8220;h3&#8243; body_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; body_font_size=&#8220;16px&#8220; body_line_height=&#8220;1.8em&#8220; background_enable_color=&#8220;off&#8220; use_background_color=&#8220;off&#8220; custom_button=&#8220;on&#8220; button_text_color=&#8220;#E02B20&#8243; button_bg_color=&#8220;#EDF000&#8243; button_icon=&#8220;&#x6d;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8220;#EDF000&#8243; text_orientation=&#8220;left&#8220; background_layout=&#8220;light&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<p>Eine Gesundheitliche Eignungsuntersuchung kostet Sie 140\u20ac. <br \/>Sie k\u00f6nnen in Bar oder mit Karte vor Ort bezahlen.<\/p>\n<p>[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.25.0&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; custom_margin=&#8220;0px||||false|false&#8220; custom_padding=&#8220;0px||||false|false&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;link_option_url&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; link_option_url=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjU2MSJ9fQ==@&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito|700|||||||&#8220; text_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; text_font_size=&#8220;18px&#8220; text_line_height=&#8220;1em&#8220; text_orientation=&#8220;center&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22text_text_color%22%93}&#8220; text_text_color__hover_enabled=&#8220;on|desktop&#8220; text_text_color__hover=&#8220;#4591a8&#8243;]<\/p>\n<p>Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vor der Einstellung in ein Beamtenverh\u00e4ltnis pr\u00fcft die zust\u00e4ndige Einstellungs-\/Ernennungsbeh\u00f6rde, ob die Einstellungsvoraussetzungen erf\u00fcllt sind. Zu diesen geh\u00f6rt auch die gesundheitliche Eignung f\u00fcr die angestrebte Laufbahn. Hierf\u00fcr muss der Einstellungs-\/Ernennungsbeh\u00f6rde von den Bewerbern ein \u00e4rztliches Zeugnis vorgelegt werden, welches bislang von den Gesundheits\u00e4mtern ausgestellt wurde. Mit Inkrafttreten des Gesundheitsdienstgesetzes vom 17.12.2015 erfolgt in Baden-W\u00fcrttemberg ab [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","inline_featured_image":false,"advanced_seo_description":"","jetpack_seo_html_title":"","jetpack_seo_noindex":false,"footnotes":""},"project_category":[],"project_tag":[],"class_list":["post-355875","project","type-project","status-publish","hentry"],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/355875","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project"}],"about":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/project"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=355875"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/355875\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":356355,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/355875\/revisions\/356355"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=355875"}],"wp:term":[{"taxonomy":"project_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_category?post=355875"},{"taxonomy":"project_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_tag?post=355875"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}