{"id":730,"date":"2023-10-26T06:46:03","date_gmt":"2023-10-26T06:46:03","guid":{"rendered":"https:\/\/praxisnoman.live-website.com\/?post_type=project&#038;p=730"},"modified":"2025-04-11T14:22:02","modified_gmt":"2025-04-11T14:22:02","slug":"jugendarbeitsschutzuntersuchungen-und-j1","status":"publish","type":"project","link":"https:\/\/praxis-noman.de\/project\/jugendarbeitsschutzuntersuchungen-und-j1","title":{"rendered":"Jugendarbeitsschutzuntersuchungen und J1"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; admin_label=&#8220;Event Section&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; use_background_color_gradient=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_direction=&#8220;90deg&#8220; background_color_gradient_stops=&#8220;rgba(244,244,244,0) 20%|#f4f4f4 50%&#8220; background_color_gradient_overlays_image=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_start=&#8220;rgba(244,244,244,0)&#8220; background_color_gradient_start_position=&#8220;20%&#8220; background_color_gradient_end=&#8220;#f4f4f4&#8243; background_color_gradient_end_position=&#8220;50%&#8220; background_image=&#8220;https:\/\/praxis-noman.de\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2-Raeumlichkeiten-12-scaled.jpg&#8220; background_position=&#8220;bottom_left&#8220; background_horizontal_offset=&#8220;100%&#8220; background_vertical_offset=&#8220;55%&#8220; max_height=&#8220;700px&#8220; custom_padding=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_tablet=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_phone=&#8220;0px||0%||false|false&#8220; background_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; use_background_color_gradient_phone=&#8220;off&#8220; background_enable_image_phone=&#8220;off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; width_tablet=&#8220;&#8220; width_phone=&#8220;100%&#8220; width_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; module_alignment=&#8220;right&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.16&#8243; custom_padding=&#8220;|||&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; custom_padding__hover=&#8220;|||&#8220;][et_pb_heading title=&#8220;Jugenarbeitsschutzuntersuchungen und J1&#8243; title_tablet=&#8220;Jugenarbeitsschutzuntersuchungen und J1&#8243; title_phone=&#8220;Jugenarbeitsschutz-untersuchungen und J1&#8243; title_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; title_text_align=&#8220;center&#8220; title_font_size=&#8220;50px&#8220; min_height=&#8220;29px&#8220; title_text_align_tablet=&#8220;&#8220; title_text_align_phone=&#8220;center&#8220; title_text_align_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; title_font_size_tablet=&#8220;50px&#8220; title_font_size_phone=&#8220;30px&#8220; title_font_size_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][\/et_pb_heading][et_pb_code _builder_version=&#8220;4.27.4&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; hover_enabled=&#8220;0&#8243; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; sticky_enabled=&#8220;0&#8243;]<a href=\"https:\/\/www.doctolib.de\/praxis\/stuttgart\/praxis-noman-ashraf\/booking\/patient-insurance-sector?specialityId=1286&#038;telehealth=false&#038;placeId=practice-334154&#038;bookingFunnelSource=profile\" style=\"position:fixed;z-index:20000;top:290px;right:0;display:block;text-align:center;opacity: 0.85;background-color:#4591a8;color:#ffffff;font-size:14px;overflow:hidden;width:100px;border-radius: 4px 0 0 4px;text-decoration:none;padding:10px;line-height:1.4\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"font-size:14px\">Termin<!\u2013- [et_pb_br_holder] -\u2013> online buchen<\/span><img data-recalc-dims=\"1\" decoding=\"async\" style =\"height:15px;margin-top:10px;vertical-align:middle;width:auto\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.doctolib.de\/external_button\/doctolib-white-transparent.png?w=1080&#038;ssl=1\" alt=\"Doctolib\"><\/a>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row column_structure=&#8220;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; width=&#8220;90%&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; text_font_size=&#8220;16px&#8220; text_line_height=&#8220;1.8em&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<h3>Untersuchung nach dem JArbSchG:<\/h3>\n<p><span>F\u00fcr Jugendliche, die in das Berufsleben eintreten und noch nicht das 18. Lebensjahr vollendet haben, ist eine \u00e4rztliche Untersuchung und Beratung (Jugendarbeitsschutzuntersuchung) vorgeschrieben. Die Besch\u00e4ftigung von Jugendlichen ist nur zul\u00e4ssig, wenn dem Arbeitgeber eine Bescheinigung \u00fcber diese Untersuchung, die nicht l\u00e4nger als 14 Monate zur\u00fcckliegt, vorliegt.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; text_font_size=&#8220;16px&#8220; text_line_height=&#8220;1.8em&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<h3>Wie l\u00e4uft die Untersuchung ab?<\/h3>\n<p>Die Untersuchung beginnt zun\u00e4chst mit einem ausf\u00fchrlichen Gespr\u00e4ch mit dem Jugendlichen (Anamnese), die sich am mitgebrachten Vorbereitungsbogen orientiert. Danach werden in einer Ganzk\u00f6rperuntersuchung auch Lunge und Herz abgeh\u00f6rt, Bauch, Bewegungsapparat und Sinnesorgane untersucht, sowie eine Urinprobe untersucht. Zudem pr\u00fcfen wir Ihren Impfstatus.<\/p>\n<p>Weitere Informationen finden Sie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.portal-der-kinder.de\/kindergesundheit\/behandlungen\/jugendmedizin\/jugendarbeitsschutzuntersuchung\/jugendarbeitsschutzuntersuchung.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">hier<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;link_option_url&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; link_option_url=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjU2MSJ9fQ==@&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito|700|||||||&#8220; text_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; text_font_size=&#8220;18px&#8220; text_line_height=&#8220;1em&#8220; text_orientation=&#8220;center&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22text_text_color%22%93}&#8220; text_text_color__hover_enabled=&#8220;on|desktop&#8220; text_text_color__hover=&#8220;#4591a8&#8243;]<\/p>\n<p>Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Untersuchung nach dem JArbSchG: F\u00fcr Jugendliche, die in das Berufsleben eintreten und noch nicht das 18. Lebensjahr vollendet haben, ist eine \u00e4rztliche Untersuchung und Beratung (Jugendarbeitsschutzuntersuchung) vorgeschrieben. Die Besch\u00e4ftigung von Jugendlichen ist nur zul\u00e4ssig, wenn dem Arbeitgeber eine Bescheinigung \u00fcber diese Untersuchung, die nicht l\u00e4nger als 14 Monate zur\u00fcckliegt, vorliegt.Wie l\u00e4uft die Untersuchung ab? Die [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","inline_featured_image":false,"advanced_seo_description":"","jetpack_seo_html_title":"","jetpack_seo_noindex":false,"footnotes":""},"project_category":[],"project_tag":[],"class_list":["post-730","project","type-project","status-publish","hentry"],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/730","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project"}],"about":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/project"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=730"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":356346,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/730\/revisions\/356346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"project_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_category?post=730"},{"taxonomy":"project_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_tag?post=730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}