{"id":760,"date":"2023-10-26T07:37:41","date_gmt":"2023-10-26T07:37:41","guid":{"rendered":"https:\/\/praxisnoman.live-website.com\/?post_type=project&#038;p=760"},"modified":"2025-04-11T14:25:32","modified_gmt":"2025-04-11T14:25:32","slug":"hautkrebs-screening","status":"publish","type":"project","link":"https:\/\/praxis-noman.de\/project\/hautkrebs-screening","title":{"rendered":"Hautkrebs-Screening"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; admin_label=&#8220;Event Section&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; use_background_color_gradient=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_direction=&#8220;90deg&#8220; background_color_gradient_stops=&#8220;rgba(244,244,244,0) 20%|#f4f4f4 50%&#8220; background_color_gradient_overlays_image=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_start=&#8220;rgba(244,244,244,0)&#8220; background_color_gradient_start_position=&#8220;20%&#8220; background_color_gradient_end=&#8220;#f4f4f4&#8243; background_color_gradient_end_position=&#8220;50%&#8220; background_image=&#8220;https:\/\/praxis-noman.de\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Design-ohne-Titel-16.png&#8220; background_size=&#8220;initial&#8220; background_position=&#8220;bottom_left&#8220; background_horizontal_offset=&#8220;100%&#8220; background_vertical_offset=&#8220;40%&#8220; max_height=&#8220;700px&#8220; custom_padding=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_tablet=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_phone=&#8220;0px||0%||false|false&#8220; background_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; use_background_color_gradient_phone=&#8220;off&#8220; background_enable_image_phone=&#8220;off&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; width_tablet=&#8220;&#8220; width_phone=&#8220;100%&#8220; width_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; module_alignment=&#8220;right&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.16&#8243; custom_padding=&#8220;|||&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; custom_padding__hover=&#8220;|||&#8220;][et_pb_heading title=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF90aXRsZSIsInNldHRpbmdzIjp7ImJlZm9yZSI6IiIsImFmdGVyIjoiIn19@&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;title&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; title_text_align=&#8220;center&#8220; title_font_size=&#8220;50px&#8220; min_height=&#8220;29px&#8220; title_text_align_tablet=&#8220;&#8220; title_text_align_phone=&#8220;center&#8220; title_text_align_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; title_font_size_tablet=&#8220;50px&#8220; title_font_size_phone=&#8220;30px&#8220; title_font_size_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][\/et_pb_heading][et_pb_code _builder_version=&#8220;4.27.4&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; hover_enabled=&#8220;0&#8243; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; sticky_enabled=&#8220;0&#8243;]<a href=\"https:\/\/www.doctolib.de\/praxis\/stuttgart\/praxis-noman-ashraf\/booking\/patient-insurance-sector?specialityId=1286&#038;telehealth=false&#038;placeId=practice-334154&#038;bookingFunnelSource=profile\" style=\"position:fixed;z-index:20000;top:290px;right:0;display:block;text-align:center;opacity: 0.85;background-color:#40A327;color:#ffffff;font-size:14px;overflow:hidden;width:100px;border-radius: 4px 0 0 4px;text-decoration:none;padding:10px;line-height:1.4\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"font-size:14px\">Termin<!\u2013- [et_pb_br_holder] -\u2013> online buchen<\/span><img data-recalc-dims=\"1\" decoding=\"async\" style =\"height:15px;margin-top:10px;vertical-align:middle;width:auto\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.doctolib.de\/external_button\/doctolib-white-transparent.png?w=1080&#038;ssl=1\" alt=\"Doctolib\"><\/a>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row column_structure=&#8220;1_2,1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; width=&#8220;90%&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; text_font_size=&#8220;16px&#8220; text_line_height=&#8220;1.8em&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<h3>Wie bereite ich mich auf die Untersuchung vor?<\/h3>\n<p>Es gibt ein paar Dinge, die Sie beachten sollten, um die Untersuchung so einfach wie m\u00f6glich zu machen:<\/p>\n<p>Entfernen Sie vor der Untersuchung Nagellack von Finger- und Zehenn\u00e4geln, da Hautkrebs auch unter den N\u00e4geln entstehen kann. Auch K\u00f6rperschmuck wie Ohrstecker oder Piercings k\u00f6nnen dem Arzt das Erkennen kleiner Ver\u00e4nderungen erschweren. Verzichten Sie au\u00dferdem auf Make-up: Vor allem der \u201ehelle Hautkrebs\u201c ist mit Make-up kaum zu entdecken. Da auch Ihre Kopfhaut genau untersucht wird, sollten Sie auch auf Gel, Haarspray, Z\u00f6pfe\u2026 verzichten.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8220;1_2&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; text_font_size=&#8220;16px&#8220; text_line_height=&#8220;1.8em&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<h3>Wie l\u00e4uft die Untersuchung ab?<\/h3>\n<p>Zuerst erkundigen wir uns nach Ihrem gesundheitlichen Zustand und Ihren Vorerkrankungen. Au\u00dferdem stellen wir fest ob es Risikofaktoren gibt.<\/p>\n<p>Dann folgt die Untersuchung der ganzen Haut. Hierf\u00fcr legen Sie Ihre Kleidung ab. Zun\u00e4chst wird ihre Kopfhaut genau angeschaut, dazu scheitelt man mit einem Spatel die Haare. Auch die Ohren werden genau inspiziert. Damit auch die Augen und die Lider angeschaut werden k\u00f6nnen, m\u00fcssen Sie ggf. Ihre Brille absetzen. Mit einem neuen Spatel betrachtet man abschlie\u00dfend Ihre Mundschleimh\u00e4ute, Lippen und das Zahnfleisch. Es folgt die Kontrolle von Hals, Oberk\u00f6rper, Axillen, Armen und H\u00e4nden.<\/p>\n<p>Auch die Brust wird auf auff\u00e4llige Hautstellen hin untersucht. Die After- und Dammregion und die \u00e4u\u00dferen Genitalien werden ebenfalls angeschaut, da auch hier Hautkrebs auftreten kann, ebenso Ihre Beine. Die F\u00fc\u00dfe werden inklusive der Zehenzwischenr\u00e4ume und der Sohlen inspiziert.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Untersuchung werden keine Instrumente ben\u00f6tigt, sondern nur eine helle Lampe und ein geschultes Auge.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus erhalten Sie wertvolle Tipps f\u00fcr den richtigen Umgang mit der Sonne und Information dar\u00fcber, welche Krebsfr\u00fcherkennungs- und Gesundheitsuntersuchungen ab welchem Alter angeboten werden.<\/p>\n<p>Planen Sie f\u00fcr die gesamte Untersuchung etwa eine Viertelstunde ein.<\/p>\n<p>Die Kosten f\u00fcr das Screening \u00fcbernehmen die Krankenkassen f\u00fcr Personen ab 35 Jahren alle zwei Jahre. Wie bei anderen gesetzlichen Krebsfr\u00fcherkennungsuntersuchungen wird \u00fcber die Versichertenkarte abgerechnet.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;link_option_url&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; link_option_url=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjU2MSJ9fQ==@&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito|700|||||||&#8220; text_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; text_font_size=&#8220;18px&#8220; text_line_height=&#8220;1em&#8220; text_orientation=&#8220;center&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22text_text_color%22%93}&#8220; text_text_color__hover_enabled=&#8220;on|desktop&#8220; text_text_color__hover=&#8220;#40A327&#8243;]<\/p>\n<p>Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie bereite ich mich auf die Untersuchung vor? Es gibt ein paar Dinge, die Sie beachten sollten, um die Untersuchung so einfach wie m\u00f6glich zu machen: Entfernen Sie vor der Untersuchung Nagellack von Finger- und Zehenn\u00e4geln, da Hautkrebs auch unter den N\u00e4geln entstehen kann. Auch K\u00f6rperschmuck wie Ohrstecker oder Piercings k\u00f6nnen dem Arzt das Erkennen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","inline_featured_image":false,"advanced_seo_description":"","jetpack_seo_html_title":"","jetpack_seo_noindex":false,"footnotes":""},"project_category":[],"project_tag":[],"class_list":["post-760","project","type-project","status-publish","hentry"],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/760","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project"}],"about":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/project"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=760"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":356354,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/760\/revisions\/356354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"project_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_category?post=760"},{"taxonomy":"project_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_tag?post=760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}