{"id":763,"date":"2023-10-26T07:38:47","date_gmt":"2023-10-26T07:38:47","guid":{"rendered":"https:\/\/praxisnoman.live-website.com\/?post_type=project&#038;p=763"},"modified":"2025-04-11T14:20:55","modified_gmt":"2025-04-11T14:20:55","slug":"krebsvorsorge-fuer-maenner-ab-45","status":"publish","type":"project","link":"https:\/\/praxis-noman.de\/project\/krebsvorsorge-fuer-maenner-ab-45","title":{"rendered":"Krebsvorsorge f\u00fcr M\u00e4nner ab 45"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; admin_label=&#8220;Event Section&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; use_background_color_gradient=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_direction=&#8220;90deg&#8220; background_color_gradient_stops=&#8220;rgba(244,244,244,0) 20%|#f4f4f4 50%&#8220; background_color_gradient_overlays_image=&#8220;on&#8220; background_color_gradient_start=&#8220;rgba(244,244,244,0)&#8220; background_color_gradient_start_position=&#8220;20%&#8220; background_color_gradient_end=&#8220;#f4f4f4&#8243; background_color_gradient_end_position=&#8220;50%&#8220; background_image=&#8220;https:\/\/praxis-noman.de\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2-Raeumlichkeiten-12-scaled.jpg&#8220; background_position=&#8220;bottom_left&#8220; background_horizontal_offset=&#8220;100%&#8220; background_vertical_offset=&#8220;55%&#8220; max_height=&#8220;700px&#8220; custom_padding=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_tablet=&#8220;150px||10%|&#8220; custom_padding_phone=&#8220;0px||0%||false|false&#8220; background_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; use_background_color_gradient_phone=&#8220;off&#8220; background_enable_image_phone=&#8220;off&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; width_tablet=&#8220;&#8220; width_phone=&#8220;100%&#8220; width_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; module_alignment=&#8220;right&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.16&#8243; custom_padding=&#8220;|||&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; custom_padding__hover=&#8220;|||&#8220;][et_pb_heading title=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF90aXRsZSIsInNldHRpbmdzIjp7ImJlZm9yZSI6IiIsImFmdGVyIjoiIn19@&#8220; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;title&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; title_text_align=&#8220;center&#8220; title_font_size=&#8220;50px&#8220; min_height=&#8220;29px&#8220; title_text_align_tablet=&#8220;&#8220; title_text_align_phone=&#8220;center&#8220; title_text_align_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; title_font_size_tablet=&#8220;50px&#8220; title_font_size_phone=&#8220;30px&#8220; title_font_size_last_edited=&#8220;on|phone&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][\/et_pb_heading][et_pb_code _builder_version=&#8220;4.27.4&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; hover_enabled=&#8220;0&#8243; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; sticky_enabled=&#8220;0&#8243;]<a href=\"https:\/\/www.doctolib.de\/praxis\/stuttgart\/praxis-noman-ashraf\/booking\/patient-insurance-sector?specialityId=1286&#038;telehealth=false&#038;placeId=practice-334154&#038;bookingFunnelSource=profile\" style=\"position:fixed;z-index:20000;top:290px;right:0;display:block;text-align:center;opacity: 0.85;background-color:#40A327;color:#ffffff;font-size:14px;overflow:hidden;width:100px;border-radius: 4px 0 0 4px;text-decoration:none;padding:10px;line-height:1.4\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"font-size:14px\">Termin<!\u2013- [et_pb_br_holder] -\u2013> online buchen<\/span><img data-recalc-dims=\"1\" decoding=\"async\" style =\"height:15px;margin-top:10px;vertical-align:middle;width:auto\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.doctolib.de\/external_button\/doctolib-white-transparent.png?w=1080&#038;ssl=1\" alt=\"Doctolib\"><\/a>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; locked=&#8220;off&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; width=&#8220;90%&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito||||||||&#8220; text_font_size=&#8220;16px&#8220; text_line_height=&#8220;1.8em&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;]<\/p>\n<h3>Fr\u00fcherkennung und Vorbeugung<\/h3>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Die Prostatakrebsvorsorge<\/strong><\/p>\n<p><strong>Was erwartet den Mann bei der Prostatakrebsvorsorge?<\/strong><\/p>\n<p>Der Arzt tastet die \u00e4u\u00dferen und inneren Geschlechtsorgane ab. Auch die Hoden werden untersucht, um Verh\u00e4rtungen zu erf\u00fchlen, die auf Hodenkrebs hinweisen k\u00f6nnen. Diese Krebsform tritt jedoch eher bei jungen M\u00e4nnern auf und ist von der H\u00e4ufigkeit mit etwa 4.000 Neuerkrankungen pro Jahr nicht zu vergleichen mit Prostatakrebs, mit circa 60.000 Neuerkrankungen j\u00e4hrlich.<\/p>\n<p>Die Prostatakrebsvorsorge zielt auch darauf ab, den Mann daf\u00fcr zu sensibilisieren, wie wichtig das Abtasten ist. Au\u00dferdem k\u00f6nnen gutartige Ver\u00e4nderungen entdeckt werden, wie zum Beispiel eine vergr\u00f6\u00dferte Prostata. Die ist \u00fcbrigens die h\u00e4ufigste gutartige Erkrankung bei \u00e4lteren M\u00e4nnern und f\u00fchrt zu Beschwerden beim Wasserlassen.<\/p>\n<p><strong>PSA-Test<\/strong><\/p>\n<p>Beim PSA-Test (<strong>P<\/strong>rostata-<strong>s<\/strong>pezifischem <strong>A<\/strong>ntigen) entnimmt der Arzt dem Patienten Blut aus der Armvene. <span>Dieses wird ans Labor geschickt, wo die H\u00f6he des prostataspezifischen Antigens bestimmt wird.<\/span><\/p>\n<p><strong>Was sollte man vor einem PSA-Test vermeiden:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Radfahren &#8211; <span>mindestens 24 Stunden vor der Untersuchung kein Fahrrad fahren<\/span><\/li>\n<li>kein Geschlechtsverkehr<\/li>\n<li>starkes Pressen &#8211; Reizungen durch starkes Pressen beim Stuhlgang vermeiden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Kosten f\u00fcr einen PSA-Test werden von den Krankenkassen nicht \u00fcbernommen da es sich um eine Vorsorgeleistung handelt. Die H\u00f6he der Kosten liegen bei ca. 30\u20ac pro Untersuchung.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Der Stuhltest<\/strong><\/p>\n<p><strong>Zwischen 50 und 54 Jahre:<\/strong> j\u00e4hrlicher Test auf nicht sichtbare (medizinisch: okkulte) Blutspuren im Stuhl. Sie k\u00f6nnen auf Darmpolypen oder Krebs hinweisen. Blut im Stuhl hat aber meist andere ursachen, wie zum Beispiel eine Entz\u00fcdung der Magenschleimhaut (Gastritis).<\/p>\n<p><strong>Ab 55 Jahre:<\/strong> alle zwei Jahre Test auf nicht sichtbare (medizinisch: okkulte) Blutspuren im Stuhl.<\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p><strong>Die Darmspiegelung<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e4nner k\u00f6nnen ab dem Alter von 50 Jahren zweimal eine Darmspiegelung (Koloskopie) machen lassen. Die zweite Darmspiegelung wird fr\u00fchestens 10 Jahre nach der ersten angeboten, sofern bei der ersten Darmspiegelung keine Auff\u00e4lligkeiten gefunden wurden. Der Grund f\u00fcr den Abstand ist, dass es viele Jahre dauert, bis aus Darmpolypen Krebs entstehen kann. Wenn Sie sich 10 Jahre nach der ersten gegen eine zweite Darmspiegelung entscheiden, k\u00f6nnen Sie stattdessen Stuhltests machen.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8220;1&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220; da_is_popup=&#8220;off&#8220; da_exit_intent=&#8220;off&#8220; da_has_close=&#8220;on&#8220; da_alt_close=&#8220;off&#8220; da_dark_close=&#8220;off&#8220; da_not_modal=&#8220;on&#8220; da_is_singular=&#8220;off&#8220; da_with_loader=&#8220;off&#8220; da_has_shadow=&#8220;on&#8220; da_disable_devices=&#8220;off|off|off&#8220;][et_pb_row _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_column type=&#8220;4_4&#8243; _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _dynamic_attributes=&#8220;link_option_url&#8220; _module_preset=&#8220;default&#8220; link_option_url=&#8220;@ET-DC@eyJkeW5hbWljIjp0cnVlLCJjb250ZW50IjoicG9zdF9saW5rX3VybF9wYWdlIiwic2V0dGluZ3MiOnsicG9zdF9pZCI6IjU2MSJ9fQ==@&#8220; global_colors_info=&#8220;{}&#8220;][et_pb_text _builder_version=&#8220;4.23&#8243; _module_preset=&#8220;default&#8220; text_font=&#8220;Nunito|700|||||||&#8220; text_text_color=&#8220;gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd&#8220; text_font_size=&#8220;18px&#8220; text_line_height=&#8220;1em&#8220; text_orientation=&#8220;center&#8220; global_colors_info=&#8220;{%22gcid-12eaa8e3-009a-4ede-bbd2-07c9f66071fd%22:%91%22text_text_color%22%93}&#8220; text_text_color__hover_enabled=&#8220;on|desktop&#8220; text_text_color__hover=&#8220;#40A327&#8243;]<\/p>\n<p>Zur\u00fcck zur \u00dcbersicht<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr\u00fcherkennung und Vorbeugung Die Prostatakrebsvorsorge Was erwartet den Mann bei der Prostatakrebsvorsorge? Der Arzt tastet die \u00e4u\u00dferen und inneren Geschlechtsorgane ab. Auch die Hoden werden untersucht, um Verh\u00e4rtungen zu erf\u00fchlen, die auf Hodenkrebs hinweisen k\u00f6nnen. Diese Krebsform tritt jedoch eher bei jungen M\u00e4nnern auf und ist von der H\u00e4ufigkeit mit etwa 4.000 Neuerkrankungen pro Jahr [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","inline_featured_image":false,"advanced_seo_description":"","jetpack_seo_html_title":"","jetpack_seo_noindex":false,"footnotes":""},"project_category":[],"project_tag":[],"class_list":["post-763","project","type-project","status-publish","hentry"],"jetpack_sharing_enabled":true,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/763","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project"}],"about":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/project"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=763"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/763\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":356343,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project\/763\/revisions\/356343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=763"}],"wp:term":[{"taxonomy":"project_category","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_category?post=763"},{"taxonomy":"project_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/praxis-noman.de\/wp-json\/wp\/v2\/project_tag?post=763"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}